\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		Cilj ovog projekta jest razviti programsku podršku za stvaranje mobilne aplikacije „Poliklinika za rehabilitaciju“, koja će omogućiti suradnju doktora, trenera i klijenta na daljinu kako bi se pratio i vodio trening i dijeta klijenta koji se rehabilitira od bolesti, operacija, ozljeda i sličnog.
		Prilikom pokretanja sustava korisnik koji još nije registriran odabire željenu ulogu (klijent, doktor ili trener) te šalje zahtjev za registraciju za koji je potrebno :
		
		\begin{packed_item}
			\item \text{korisničko ime}
			\item \text{lozinka}
			\item \text{ime}
			\item \text{prezime}
			\item \text{email}
		\end{packed_item}
	
		te ukoliko je odabrana uloga doktora ili trenera, prilaže se: 
		\begin{packed_item}
			\item \text{fotografija}
			\item \text{maksimalni broj korisnika koje želi nadgledati. }
		\end{packed_item}

		Ukoliko je korisnik poslao zahtjev za registraciju u ulozi doktora ili trenera, administrator ga mora potvrditi kako bi dobio prava za te uloge.
		Korisnik koji je već registriran (i odobren od administratora ukoliko se radi o ulozi doktora ili trenera) se prijavljuje s postojećim računom i u skladu s time mu se prikazuje početni zaslon. Svaki registrirani korisnik ima mogućnost mijenjanja podataka na svom profilu (svih podataka koji su im bili potrebni za registraciju).
		
		\begin{packed_item}
			\item \text{klijent}
			\item \text{doktor}
			\item \text{trener}
			\item \text{administrator}
		\end{packed_item}
		
		\textit{\underline{Klijent}} nakon registracije i prijave odabire svog liječnika sa popisa profila svih dostupnih liječnika na kojemu može vidjeti i recenzije te njegovu/njezinu prosječnu ocjenu. Klijent ne vidi liječnike koji imaju popunjen maksimalni broj korisnika koji želi nadgledati i ne može ih odabrati. Ukoliko niti jedan doktor nije slobodan tj. svi doktori imaju popunjen maksimalni broj korisnika koje žele nadgledati, čekaju da se nekom doktoru oslobodi mjesto ili da se novi doktor registrira. Isto čini i za trenera. Doktor i trener ne prihvaćaju klijenta, tj. čim klijent odabere doktora/trenera sa popisa, on/a mu se dodjeljuje. Klijent ne mora odabrati i trenera i liječnika, te može prekinuti suradnju sa istima. Klijent može ostaviti svom doktoru i treneru recenziju koja se sastoji od ocjene (brojevi od 1 do 5) i pisanog komentara. Kada odabrani doktor i/ili trener odobri klijenta i sastavi mu dijetu/trening, klijent ih može pregledati. Klijent ima mogućnost skeniranja barkoda proizvoda koje planira konzumirati ili ručno odabrati proizvod sa popisa proizvoda te mu postaviti masu. Nakon dodavanja hrane, aplikacija klijentu prikazuje poruku kojom ga obavještava uklapa li se proizvod i masa u dijetu uzimajući u obzir svu konzumiranu hranu tog dana. Prilikom pregledavanja treninga klijent može označiti vježbe koje je napravio taj dan. Također može pregledavati statistiku svoje rehabilitacije prema danu.
		
		\textit{\underline{Doktor}}  nakon registracije čeka odobrenje administratora te se prijavljuje u sustav. Na popisu klijenata može odabrati pojedinog klijenta i stvoriti mu dijetu ili ju promijeniti/prilagoditi. Dijetu definira unoseći sve potrebne parametre. Također može pregledavati statistiku klijenta po danu. Doktor može u bilo kojem trenutku prekinuti suradnju sa klijentom. Doktor vidi sve recenzije koje su mu njegovi bivši i sadašnji klijenti ostavili te ih može komentirati.
		
		\textit{\underline{Trener}} nakon registracije čeka odobrenje administratora te se prijavljuje u sustav. Na popisu klijenata može odabrati pojedinog klijenta i stvoriti mu trening za pojedini datum ili ga promijeniti/prilagoditi. Također može pregledavati statistiku klijenta po danu. Trener može u bilo kojem trenutku prekinuti suradnju sa klijentom. Trener vidi sve recenzije koje su mu njegovi bivši i sadašnji klijenti ostavili te ih može komentirati. 
		
		\textit{\underline{Administrator}}  je jedan korisnik definiran u bazi podataka. Ima mogućnost potvrđivanja korisničkog računa za doktora i trenera, dodavanja proizvoda i vježbi u kategorije, uređivanja i brisanja kategorija, proizvoda i vježbi.
		
		Prekid suradnje mogu napraviti i doktor, i trener i klijent, te ukoliko dođe do prekida suradnje svi treninzi/dijeta ostaju definirani kao dotad, a ukoliko se započne suradnja s novim klijentom/doktorom/trenerom sukladno njihovim željama se brišu, mijenjaju i nadopunjavaju.
		
		Dijeta se definira za svakog klijenta s ograničenjima na određene proizvode (npr. „Milka čokolada noisette 270 g“ nije dopuštena hrana), kategorije proizvoda (npr. Konzumacija mliječnih proizvoda je zabranjena ili dozvoljen je unos 300 g žitarica dnevno), proizvode s nedopuštenim količinama sastojaka (npr. „Pringles Original 165 g“ sadrži nedopuštenu količinu soli) te dnevnim limitom za određene nutritivne vrijednosti proizvoda (npr. Dnevni limit unosa ugljikohidrata je 300 g). Dijeta sadrži i opis sa potrebnim informacijama i detaljima, koje piše doktor.
		
		Proizvodi se na popis svih proizvoda dodaju ručnim unosom i skeniranjem bar koda. Proizvode mogu dodavati klijent, trener, doktor i administrator. Informacije o nutritivnim vrijednostima proizvoda definirane su na 100 g, a to su energija, masnoće, zasićene masne kiseline, ugljikohidrati, šećeri, bjelančevine i sol. Svaki proizvod sadrži sliku, masu i prisutne alergene. Kategorija proizvoda sadrži više različitih proizvoda sličnih karakteristika, npr. tjestenina, proizvodi od mlijeka, meso itd. 
		
		Trening se sastoji od niza vježbi koje imaju određeno trajanje. Vježbu definira slika, opis i informacije o broju potrošenih kalorija u sat vremena u ovisnosti o tri razine intenziteta vježbanja (lagano, normalno, teško). Trener stvara trening tako da za svakog klijenta za svaki dan bira vježbe i intenzitet (ili ne odabire niti jednu vježbu za taj dan). Nove vježbe mogu dodavati treneri, doktori i administrator.
		
		Statistika koju mogu pregledavati klijent, doktor i trener sastoji se od prikaza konzumiranih proizvoda, ukupne statistike po konzumiranim nutritivnim vrijednostima u odnosu na njegovu dijetu, odrađeni treninzi i potrošene kalorije na treningu. Statistika se pravi na dnevnoj razini. 
		
		Sustav treba podržavati rad više korisnika u stvarnom vremenu.
		
		Klasični način komunikacije između doktora i klijenata kojima je potrebna rehabilitacija podrazumijeva dogovaranje pregleda i odlazak klijenata na njih. Prilikom pregleda doktor daje upute svom klijentu i dobiva povratne informacije o trenutnom stanju klijenta i napretku od prethodnog pregleda. Sličan je način komunikacije između trenera i njihovih klijenata. Trener priprema treninge ovisno o potrebama klijenta, kojem je ujedno potrebno pokazati kako ispravno napraviti zadane vježbe. Dakle, za komunikaciju, kao i za razmjenu informacija o rehabilitaciji, potreban je susret. Pritom je nepoznato koliko doktor i trener istog klijenta međusobno surađuju i koliko informacija o klijentu dijele.  
		
		Svrha mobilne aplikacije „Poliklinika za rehabilitaciju“ jest uspostavljanje komunikacije između klijenata i njihovih doktora i/ili trenera u bilo kojem trenutku, na jednostavan i učinkovit način bez neposrednog kontakta. Aplikacija olakšava doktorima i/ili trenerima praćenje stanja svojih klijenata bez dogovaranja i odlaska na preglede, a time je pogodna za osobe smanjene pokretljivosti. Klijent, doktor i trener raspolažu istim informacijama o klijentu, koje su im dostupne u svakom trenutku, i koje mogu dodavati i ažurirati po potrebi, što poboljšava njihovu međusobnu suradnju. 
		
		Primjeri postojećih sličnih rješenja su aplikacije „Mehab“ i „MyFitnessPal“. Aplikacija „Mehab“ kreirana je koristeći najnovija istraživanja koja su proveli medicinski stručnjaci. Korisnicima je omogućeno samostalno izvođenje fizikalne terapije uz pomoć vježbi koje mogu sami odabrati, demonstriranih video zapisima uz detaljne upute. Na dnevnoj bazi korisnik putem upitnika unosi informacije o količini boli koju osjeća, a na tjednoj bazi bilježi svoje cjelokupno funkcionalno stanje, uz pomoć čega se prati napredak od početka korištenja aplikacije. 
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[width=\linewidth]{slike/Mehab.PNG}
			\centering
			\caption{Aplikacija Mehab}
			\label{fig:promjena1}
		\end{figure}
		
		 „MyFitnessPal” je aplikacija za praćenje unosa i potrošnje kalorija. Nakon što korisnik unese svoje podatke (npr. težina, visina) i ciljeve, sustav zadaje količinu kalorija  koje bi korisnik trebao unositi po danu i dnevne limite za određene nutritivne vrijednosti proizvoda. Korisnik u svoj dnevnik prehrane unosi proizvode koje je konzumirao po danu, a aplikacija zbraja kalorijske i nutritivne vrijednosti proizvoda i javlja ako je došlo do prekoračenja dnevnih limita. Moguće je bilježiti i fizičke aktivnosti koje se obračunavaju kao potrošnja kalorija i oduzimaju od unesenih kalorija tog dana.
		
		\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.3]{slike/MyFitnessPal.PNG}
			\centering
			\caption{Aplikacija MyFitnessPal}
			\label{fig:promjena2}
		\end{figure}  
		
		Za razliku od spomenutih aplikacija, upute koje korisnici dobivaju ulogom klijenta putem „Poliklinike za rehabilitaciju”, u sustav unose korisnici s ulogom doktora/trenera i administrator. Aplikacija „Mehab” daje korisniku mogućnost odabira vježbi koje će napraviti, s obzirom na vrstu ozljede koju ima, uz povremeno unošenje informacija o svom stanju poput razine boli koju osoba osjeća i cjelokupnog stanja po tjednima, što nije opcija u „Poliklinici za rehabilitaciju“. Korisnicima aplikacije „MyFitnessPal”, kao i korisnicima „Poliklinike za rehabilitaciju“, zadana su ograničenja u prehrani, a razlika je u tome kako se ta ograničenja zadaju, unosi li ih doktor tog klijenta ili su ograničenja zadana ovisno o ciljevima koje je korisnik postavio.  Sličnost je i način na koji se bilježi prehrana korisnika, proizvodi koji su konzumirani mogu se unijeti skeniranjem barkoda ili ručno, uz mogućnost pregleda statistike po danu koja sadrži konzumirane proizvode i njihove nutritivne vrijednosti, odrađene treninge i potrošene i unesene kalorije. Dodatak koji sadrži „MyFitnessPal” su notifikacije koje podsjećaju korisnika na unošenje konzumiranih proizvoda, odrađenih treninga i povremeno mjerenje i bilježenje težine. 
		
		Skup korisnika koji bi mogao biti zainteresiran za ostvareno rješenje su osobe uključene u proces rehabilitacije od bolesti, ozljeda i operacija, bilo kao pacijenti, doktori ili treneri. Aplikacija je namijenjena osobama kojima je potrebna rehabilitacija, a žele minimizirati broj odlazaka na preglede i treninge, jer nisu u mogućnosti odlaziti od kuće, zauzeti su drugim obavezama ili iz bilo kojeg drugog razloga preferiraju ovaj alternativan oblik suradnje s doktorima i/ili trenerima. Korisnici koji se prijavljuju kao doktori ili treneri, mogu se povezati s pacijentima tj. klijentima koje već imaju ili putem aplikacije biti dostupni klijentima koji traže doktora i/ili trenera za odabir. 
		
		Rješenje projekta moglo bi se prenamijeniti u aplikacije slične onim već spomenutim, „Mehab” i „MyFitnessPal”, koje bi, kada bi im se objedinile funkcionalnosti, bile slične ovom rješenju. Dakle, moglo bi biti namijenjeno praćenju isključivo prehrane korisnika ili vježbi koje odrađuje. Umjesto rehabilitacije, fokus može biti mršavljenje,  promjena prehrane ili mogućnost konzultacije sa stručnim osobama o prehrani i vježbanju, a sukladno tome, mijenjale bi se vrste vježbi koje korisnik može odraditi kao i ograničenja u prehrani.  
		
		Moguće nadogradnje projektnog zadatka su : 
		\begin{itemize}
			\item notifikacije koje sadrže podsjetnike o unošenju proizvoda koji su taj dan konzumirani u dnevnik i podsjetnike na treninge tj. vježbe koje još treba odraditi taj dan, u slučaju da je korisnik zaboravio
			\item slanje poruka između korisnika i doktora/trenera
			\item dodatne informacije o klijentu poput razloga rehabilitacije koje bi se nalazile, primjerice, na njegovom profilu, kao pomoć doktorima i trenerima
			\item bilježenje lijekova koje uzima klijent
			\item prijedlozi jela i recepti kao pomoć klijentima u mijenjanju prehrane\\
		\end{itemize}
		
		\eject
		
	